Subject: English Language (Bank PO/Clerk Main)
Topic: Sentence Improvement (Alternative Sentence)
Level: Difficult
Total Questions: 30

Instructions:
A sentence or a part of the sentence is highlighted in [brackets]. Four alternatives marked as a, b, c, and d are given as substitutions for the highlighted part, one of which will improve the sentence. Choose the correct alternative. If the sentence is correct as it is, mark (d) as your answer.

-----------------------------------------------------------------------

1. The investigative panel concluded that the fire was caused not by negligence [but also by a malfunction] in the electrical grid.
   a) but by a malfunction
   b) and also by a malfunction
   c) but because of a malfunction
   d) No improvement required

   Answer: a

2. [Had he realized the magnitude] of the crisis, he would have alerted the authorities immediately.
   a) If he realized the magnitude
   b) Did he realize the magnitude
   c) If he would have realized the magnitude
   d) No improvement required

   Answer: d

3. Scarcely had the new laws been implemented [than the citizens began to protest] against the strict regulations.
   a) when the citizens began to protest
   b) than the citizens had begun to protest
   c) then the citizens began to protest
   d) No improvement required

   Answer: a

4. The economic data released today suggests that the country is [on the brink of a recession], with inflation reaching a ten-year high.
   a) at the brink of a recession
   b) on the verge for a recession
   c) in the brink of a recession
   d) No improvement required

   Answer: d

5. The manager, as well as the clerks, [have absented themselves] from the office today to protest against the low wages.
   a) has absented themselves
   b) have absented himself
   c) has absented himself
   d) No improvement required

   Answer: c

6. [Being a rainy day], the organizers decided to call off the outdoor charity event.
   a) It being a rainy day
   b) Due to a rainy day
   c) Being it a rainy day
   d) No improvement required

   Answer: a

7. He is one of those leaders who [has always placed] the welfare of the people above his own personal gain.
   a) have always placed
   b) have always place
   c) has always placing
   d) No improvement required

   Answer: a

8. The richness of her prose and the depth of her characters [makes her novels a delight] to read.
   a) make her novels a delight
   b) makes her novel a delight
   c) make her novels a delights
   d) No improvement required

   Answer: a

9. No sooner had the CEO entered the boardroom [when the shareholders started demanding] an explanation for the losses.
   a) than the shareholders started demanding
   b) then the shareholders started demanding
   c) while the shareholders started demanding
   d) No improvement required

   Answer: a

10. The accumulated dust on the ancient manuscripts [bear testimony to] the years of neglect the library has suffered.
   a) bears testimony to
   b) bear testimony of
   c) bears testimonies to
   d) No improvement required

   Answer: a

11. It is high time that the government [takes stringent action] against those polluting the river.
   a) took stringent action
   b) take stringent action
   c) will take stringent action
   d) No improvement required

   Answer: a

12. [Despite of his best efforts], he could not secure the funding required to launch his startup.
   a) Despite his best efforts
   b) In spite his best efforts
   c) Although his best efforts
   d) No improvement required

   Answer: a

13. The ancient machinery, [which have been lying idle] for decades, is finally being restored by a team of engineers.
   a) which has been lying idle
   b) that have been laying idle
   c) which has been laying idle
   d) No improvement required

   Answer: a

14. I look forward [to meet the architect] who designed this magnificent structure.
   a) to meeting the architect
   b) to be meeting the architect
   c) for meeting the architect
   d) No improvement required

   Answer: a

15. The climate of Pune is [better than Mumbai], especially during the winter months.
   a) better than that of Mumbai
   b) better than those of Mumbai
   c) more better than Mumbai
   d) No improvement required

   Answer: a

16. [Suppose if you are selected], will you be able to join the branch in the rural sector immediately?
   a) Suppose you are selected
   b) If supposing you are selected
   c) Suppose in case you are selected
   d) No improvement required

   Answer: a

17. Not only did the company miss its quarterly targets, [but also failed to maintain] its market share in the region.
   a) but it also failed to maintain
   b) but also failed in maintaining
   c) but it failed to maintain also
   d) No improvement required

   Answer: a

18. The judge ordered that the accused [should be removed] from the courtroom for disrupting the proceedings.
   a) be removed
   b) shall be removed
   c) is removed
   d) No improvement required

   Answer: a

19. She is the very person [whom I think will] represent our constituency in the upcoming elections.
   a) who I think will
   b) who I think shall
   c) whom I think shall
   d) No improvement required

   Answer: a

20. [Had I known that] you were in town, I would have definitely invited you to the gala dinner.
   a) If I have known that
   b) Had I knew that
   c) If I had know that
   d) No improvement required

   Answer: d

21. The Board of Directors [are divided in their opinion] regarding the merger with the multinational competitor.
   a) are divided in its opinion
   b) is divided in their opinion
   c) is divided in its opinion
   d) No improvement required

   Answer: d

22. We must prevent the situation [to deteriorate further] by implementing immediate corrective measures.
   a) from deteriorating further
   b) against deteriorating further
   c) to deteriorating further
   d) No improvement required

   Answer: a

23. [Little he knew] about the surprise party that his colleagues had been planning for weeks.
   a) Little did he know
   b) Little did he knew
   c) A little did he know
   d) No improvement required

   Answer: a

24. The intricate details of the contract, [comprising of legal jargon], confused the laymen completely.
   a) comprising legal jargon
   b) composed of legal jargon
   c) consisting legal jargon
   d) No improvement required

   Answer: a

25. If I was the Prime Minister, I [will ensure that] education is free for all citizens.
   a) were the Prime Minister, I would ensure that
   b) was the Prime Minister, I would ensure that
   c) were the Prime Minister, I will ensure that
   d) No improvement required

   Answer: a

26. The reason why he missed the deadline [is because he fell ill] right before the submission date.
   a) is that he fell ill
   b) is due to him falling ill
   c) is because of falling ill
   d) No improvement required

   Answer: a

27. Having worked in the industry for twenty years, [the nuances of the trade were well known to him].
   a) he knew the nuances of the trade well
   b) the trade nuances were well known to him
   c) he was well known to the nuances of the trade
   d) No improvement required

   Answer: a

28. Neither the captain nor the players [was aware of] the change in the match schedule.
   a) were aware of
   b) was aware about
   c) were aware about
   d) No improvement required

   Answer: a

29. He is [addicted to gamble] and has lost a significant portion of his inheritance.
   a) addicted to gambling
   b) addicted for gambling
   c) addicted with gambling
   d) No improvement required

   Answer: a

30. By the time the police arrived, the thieves [escaped with the jewelry].
   a) had escaped with the jewelry
   b) have escaped with the jewelry
   c) escaped along with the jewelry
   d) No improvement required

   Answer: a